搭巴士被收雙倍錢

小弟本日於上水站搭277E翻歸，原價應是15.5，豈料收左31，當時不為意。路經7仔想買罐可樂先發現扣多左錢，其後用八達通app check左，我想問有冇其他Ching遇過類似情況